點解香港無海水化淡? 要入支那水?

海水化淡加香港嘅水塘,我哋應該以經夠水用

海水淡化也稱海水化淡、海水脫鹽，是指將海水中的多餘鹽分和礦物質去除得到淡水的工序。

海水淡化主要是為了提供飲用水和農業用水，有時食用鹽也會作為副產品被生產出來。海水淡化在極度缺乏降水的中東地區很流行，在某些島嶼和船隻上也被使用，一部份靠海的火力發電廠及核能電廠也以海水淡化產出用於冷卻爐心的水源。海水淡化需要大量能量，所以在不富裕的國家經濟效益並不高。而淡化後的副產品「鹵水」（高鹽度海水），也常有排放問題。

使用淡化水的最大百分比的國家是以色列，在那裏製造海水淡化水佔國內用水量的40％

因為要比港豬一個奶共嘅藉口
「香港比中國揸住春袋 到時你獨立連水都冇得飲吖」

點解點解？用個腦想一下先好問啦

以前貴
而家有以色列同新加坡技術
咁未開始起緊

討論下啫

香港又唔係冇錢又唔係冇相關技術
有咩原因大家都心照啦 支共政府

水資源挑戰嚴峻 以色列監管可借鏡
楊凡恩 2018/05/11 23:55 點閱 1935 次
Giora Shaham表示，以色列的水資源有30種建模分析，包括每小時的用水量等。（photo by 楊凡恩 /台灣醒報〉
Giora Shaham表示，以色列的水資源有30種建模分析，包括每小時的用水量等。（photo by 楊凡恩 /台灣醒報〉
【台灣醒報記者楊凡恩台北報導】「台灣水資源挑戰嚴峻，旱期缺水，颱風大雨就淹水!」經濟部次長曾文生10日在「永續水資源治理論壇」表示，經濟部已向立法院提出逕流分擔跟出流管制的相關法案，期強化區域性防洪的能力與責任。希望透過中央與區域的共同監督管理，讓水資源管理更具效益。

因應氣候變遷挑戰，經濟部水利署10日邀請以色列水務總局與國際水協會舉辦「永續水資源治理論壇」，曾文生表示，台灣的水資源挑戰非常嚴峻，現在的問題不是年雨量，而是局部時雨量過大，水資源的管理包括防汛、防洪、水庫延長壽命、水庫排沙隧道、增加儲水量等。

國內農業用水高達70%，自2010年開始每逢春耕都會遇到抗旱的問題，曾文生強調，希望未來能將水資源更有效運用，目前的努力目標是不缺水、不淹水以及穩定安全的飲用水品質。經濟部已經向立法院提出逕流分擔跟出流管制的相關法案，希望能強化區域性防洪的能力與責任。

以色列的農業用水55%、家用水37%、工業用水6%，還有1.5%的水是供應給約旦、加薩走廊及西岸地區。以色列水務總局局長Giora Shaham表示，因應氣候變遷，水資源管理更困難，目前有30種建模分析，包括每小時的用水量等，通常白天的時間是供應家用水，而農業用水則利用晚上輸送。

2014年以色列汙水處理再使用佔用水量的40%，還有1/3是淡化海水；計畫2020年海水淡化比率將提高至50%，而回收水仍維持40%。Giora Shaham指出，目前的5座淡化廠都是採用與民間企業的合作案，除了可以更多創新技術與科技的導入，也可以因良性競爭而取得便宜用水。過去水源是依靠北部的加利利湖的淡水向南輸送，現在有更多的是將西部海岸的淡化海水向東輸送。

你自己都維基咗啲弊處出嚟啦

因為利益輸送東江啲撚屌污染水
仲要俾支那屌返轉頭 飲水思源
你老母閪啦 真金白銀買 又貴

仲有浮屍

D留言點都要串下人先得

一個字講曬 錢

而家咪起緊囉..

聽講串人會睇落自己聰明啲

好似有啲慢...比起好多發展中國家, 我地非常落後

你有技術咪整lo

因為無誘因去做

有錢就得啦...但香港政府洗埋落啲無謂野

你都啱

唔知依個習慣係邊個帶起

發展中國家因為真係無水

香港仲可以靠上面輸水
點解而家開始搞因為上面d水愈黎愈貴

以色列個海水淡化廠成哥有股份投資
根本係香港依靠大陸水係因為要送錢比大陸
咁點解依家要起？因為每年東江都有乾旱期停水供港，而班工程佬估到東江好快都唔夠水自己用，乾旱期加長就更gg，所以迫住起個細廠頂住檔

萬一大陸玩鳩我地, 唔供水咪好撚麻煩?

近海城市都可以咁撚廢
仲話要創科局

解識好清楚

垃圾局

唔「買」東江水，廣東省香港縣點樣將稅收上繳中央

政府以經送咗好多$$ 上去啦喎

創科局搞咁多屎棍不如搞海水化淡

用水政策，新加坡就一流。知道買水會比大馬渣春袋，自己搞海水淡化，循環新生水。
依家已經調翻轉賣乾淨水比大馬了
呢個係主權國家嘅發展策略

香港唔係主權國家，而港共亦會保留住個春袋比大陸渣，每年進貢。起細化淡廠只係為配合東江水確保供應穩定炸

起緊化淡廠啦

唔好提...獅子國做野真係有條理

2046 都未撚完唉

應該好耐之前起

垃圾政府就會產生呢啲局

因為港共政府

你諗下喎
以前技術唔成熟係好撚貴下
而家技術成熟先買黎用
其實慳左唔少研發既錢
要知以新兩國都擺左好多錢入去搞海水化淡
不過唔知起緊個廠會買邊個國家既技術

咁香港人年年都要交稅俾政府

屌彈左出去
回左兩次

1千億乜鳩海水化淡技術都買到啦

知唔知東江水屎水黎 整到咁撚乾淨點飲

Exact7ly

Push

上網睇下完工期黎，未過唔好沖出黎嘈
你估砌積木咩

重點係會唔會再一次擴充
而家廣東都開始缺水，中國好難再用食水嚟渣住香港春袋

香港人最叻係炒，一聽到個海水化淡概念就熱捧，就算有技術、成本合理，你仲要睇本地合唔合適，香港海域微生物豐富，如果隻micro membrane比唔知邊隻海藻塞死或侵蝕真係唔洗用。

老實講，過往除左中英談判，根本無用過食水嚟渣春袋，依家根本都係一買一賣，我獨市賣，你又有錢，比你都賣得貴啦